[學校沒有教你的歷史1] 五行學說的來源

呢篇文章主要係講五行學說既來源，講到五行學說你會諗起咩？
先講結論：五行學說來自戰國思孟學派，最初源自五種德行，而思孟學派分成湖南派與湖北派。由孟軻的四端學說開始，仁義禮智順序。孟軻湖北學派就係仁義禮智，現今《孟子》係繼承湖北學派之作。

仁智義禮聖《五行》—湖南馬王堆帛書
仁義禮智聖《五行》—湖北郭店楚簡
仁義禮智信《春秋繁露》—西漢董仲舒所著，後來稱為五常
眾所周知，董仲舒即惡名昭彰之「春秋大一統」推動者。

《黃帝內經》由於有董仲舒"五常"概念，所以必然係西漢以後既產物。

有咩用

證明《黃帝內經》關於五常之部分不得早於戰國

唔係陰陽家講先既咩

呢班人之後果班就係陰陽家啦